\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 1}{11 класс $A$}

\large

\libproblem{savchenko}{5.6.28}
\libproblem{mephi}{10.6}
\libproblem{region}{2011-10-4}


\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 2}{11 класс $A$}

\libproblem{moscow(1986-2007)}{6.15}
\libproblem{1001}{12.66c}
\libproblem{other}{slobodyanyk-ochen-dlinnye-zadachi-2c}




\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 3}{11 класс $A$}
    
\task{
    \begin{enumcyr}
        \item Уран совершает полный оборот вокруг Солнца за 84 земных года. Во сколько раз (в среднем) он
            дальше от Солнца, чем Земля?
        \item Тело $\mathcal{A}$ имеет круговую орбиту на расстоянии $R$ от Земли, а тело $\mathcal{B}$
            имеет круговую орбиту на расстоянии $R$ от Луны. Во сколько раз отличаются их периоды
            обращения? Массу Земли и массу Луны считайте известными.
        \item Какой период у спутника, который обращается по эллиптической орбите с большой полуосью $a$
            и малой полуосью $b$ от планеты массой $M$? Во сколько раз изменится период, если уменьшить
            малую полуось в $10$ раз.
        \item Ракета запущена вертикально вверх с поверхности Земли с первой космической скоростью и
            возвращается на Землю недалеко от места старта. Сколько времени она находилась в полете?
            Радиус Земли $R = 6400\unit{км}$.
    \end{enumcyr}
}

\task{
	Спутник движется по круговой орбите радиусом $R + 3 R_3$. В результате кратковременного торможения скорость спутника
    уменьшилась так, что он перешел на эллиптическую орбиту, касающуюся поверхности Земли. Через какое время после
    торможения спутник приземлится?
}
  

\libproblem{kvant}{1275-hint}
 
\newpage
\setphysstyle{ЛФШ 2018}{Серия 4}{11 класс $A$}

\libproblem{savchenko}{13.2.11}
\libproblem{city}{2002-11-3}
\libproblem{moscow(1968-1985)}{3.14}


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
